鄭錦滿：如果你真的關心過香港是否還有「#三權分立」，你應該會知道以下事件。

鄭錦滿：
如果你真的關心過香港是否還有「#三權分立」，你應該會知道以下事件。
2014年6月6日晚上，黃洋達與支持者進入香港立法會大堂，聲援新界東北居民抗議新界東北發展計劃的前期撥款申請之示威，與立法會職員及警方在立法會門口碰撞。6月12日早上黃洋達被警方以「涉嫌阻礙立法會職員執行職務」為由拘捕至中區警署提案，期後因案件仍在搜證階段，警方考慮是否提出起訴為由獲准保釋，至6月19日警方落案以「非法集結」及「強行進入罪」控告黃洋達，2015年1月15日東區裁判法院裁定黃洋達參與「非法集結」罪成，罰款五千元，另一項「強行闖入罪」罪名則不成立。
當日控方（律政司）指《基本法》並無列明三權分立，三權分立在香港並不存在，申請「終止聆審」遭裁判官駁回。

係lo 係lo. 59條罪，告左未

想噏乜春啊? 有無熱狗傳心師可以翻譯吓佢想表達啲乜?

永續基本法呢？仲搞唔搞呀？我哋需要貨真價實嘅港獨呀